變性人覆核改身份證性別敗訴

【本報訊】三名獲英國承認由女變性為男的人士，要求更改香港身份證所載性別，人事登記處以他們未完成切除卵巢子宮和建造陰莖的性別重置手術為由拒申請。三人申請司法覆核，質疑手術規定侵犯人權，去年1月審理，法官昨裁定三人敗訴。判詞認同完成手術是目前唯一客觀可行變性標準，相反申請人提議的自我聲明不可取。申請人Henry對判決感失望但非意外，他將會上訴，有信心最終得勝，同時批評政府仍未盡責制訂性別承認法。

申請人為謝浩霖（Henry Edward Tse）、Q和R，他們質疑手術的規定侵犯私生活，認為跨性別人士是否已轉變性別，應根據其精神和心理狀況而定，不應強制其接受不需要的治療。他們表示如硬性規定要完成入侵式手術，是殘忍或侮辱，另涉間接性別歧視，因女變男手術較男變女複雜。

Accept
香港 台灣 北美
Apple Daily
登入
要聞
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
動Live
立法會
動直擊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

變性人覆核改身份證性別敗訴
2019-02-023.6K
要聞

申請人謝浩霖（右二）昨領取判詞，庭外在支持者陪同下表示會上訴。

【本報訊】三名獲英國承認由女變性為男的人士，要求更改香港身份證所載性別，人事登記處以他們未完成切除卵巢子宮和建造陰莖的性別重置手術為由拒申請。三人申請司法覆核，質疑手術規定侵犯人權，去年1月審理，法官昨裁定三人敗訴。判詞認同完成手術是目前唯一客觀可行變性標準，相反申請人提議的自我聲明不可取。申請人Henry對判決感失望但非意外，他將會上訴，有信心最終得勝，同時批評政府仍未盡責制訂性別承認法。

申請人為謝浩霖（Henry Edward Tse）、Q和R，他們質疑手術的規定侵犯私生活，認為跨性別人士是否已轉變性別，應根據其精神和心理狀況而定，不應強制其接受不需要的治療。他們表示如硬性規定要完成入侵式手術，是殘忍或侮辱，另涉間接性別歧視，因女變男手術較男變女複雜。

廣告

官：完成手術是唯一變性準則

法官區慶祥指，更改性別不止是個人醫療問題，更牽涉公眾利益。根據政府供詞，在生化襲擊等緊急災害的救援、殘疾或安老服務、醫療、體育競賽、男或女校收生等日常處境，執行人員都需區分性別，而對於其他公眾，若遇見有人外表不符身份證性別，亦有實際問題。

判詞認同需有客觀清晰的變性準則，完成手術是目前唯一可行方案，否則可能出現由女變性為男後仍能懷孕的問題。申請人提出自我聲明方案，區官質疑由想變性人士自我定義，既不確定又不客觀。區官續指若無醫療需要，只因避免歧視而同意做手術，這應視作自由選擇，而申請人沒就性別歧視提供足夠證據。區官結語謂明白跨性別人士困境，樂見政府嘗試立法解決。入境處長曾國衞稱歡迎裁決。
案件編號：HCAL229/15，HCAL154、189/17
■記者勞東來

直接驗dna,驗到XY咪當Male, XX咪Female囉

如果係咁就唔會有變性人啦ching

想變性做男人又唔切左個卵巢子宮
你留返係到黎等自己可以彈出彈入？

請先以科學測量方法界定男女，切啫封西極其量都只係改變身體，只憑一個性器官同個人喜好 叫其他人 甚至整個社會 改變男女定義都係自私同無理

咁 xy46 同 xx46 以外個啲點樣計法 ?

好似話手術有併發症

唔男唔女，依家都有D人成日都話第三性
心理上話自己係男係女本身都已經太大誤差，社會同法理上根本只可以從一D客觀/科學方法去定義

咁係咪即刻社會 accept 男or女 以外嘅性別先...

咁事實上真係未做手術 你唔做點轉性別
利申：支持LGBT

性別從來冇客觀定義

性別自主

應該係咁，因為到時真係定唔到係男係女，況且性別都唔一定只有男同女。
好過依家成日有D話男身女心，女身男身又要人接受佢哋，之後又話乜撚嘢平權，要全世界就佢哋。科學/客觀方法分咗唔撚洗拗，再完善法規去處理xy xx以外例外

驅逐出境啦

但係社會係由男or 女組成
社會上大部份嘅設計都係俾男or女用
如果生多種性別出嚟, 成個社會都要大改造..

Helisexual

以前睇啫同西，依家法例都係睇你完成個手術未。點會冇定義，只係呢十幾廿年先有班非異性戀搞搞震 模糊一路人對男女界定

若果係男人想變女人

又唔想切JJ又有乜諗法?

手術又未撚做完，打份聲明就話自己係男人

驚變左性反而冇撚含，留返自己嗰條起碼俾到動力自己學下yoga？

死人妖 自殺算啦

處理例外成本應該唔大，而且為數唔多。
好過處理個男身女心要入女廁問題

法律, 公共設施, 社會政策全部都要對應多一種性別都唔多
最簡單就係, 新嘅性別想同男or女結婚要點樣計法 ?

你可以去做份心理報告，睇吓自己有冇性別認同障礙，以後出街隨身帶住份嘢，可以入女廁，可以去買胸圍，有一投訴你就可以告佢歧視

但係新聞見到
個變性人嘅外貌同聲線根本就係男人
我覺得至少呢種case的話 應該畀佢地改性別？
講真嗰句
你平時分人地男定女
都唔會即場叫人除褲/驗染色體啦

我都覺得係... 依家佢合法可以入女更衣室
但我唔會覺得有女人接受到囉

佢地鐘意 女人？

好似唔鬧得死基佬

口講話變性，又唔做手術？

無錯
根本上呢個case
你唔畀佢去男廁其實更麻煩

X0 係男定女

Exact7ly
講"男女"
其實唔係簡單講究竟係XY XX 有咩性器官
就算大部份人口講係咁
但係心底裡都唔係咁諗
當你見到個人好靚 又長頭髲 你會自不然控制唔到 會覺得人地係"女性"
呢啲社會大眾定義出嚟嘅形象

因為當大家著晒衫 如果只係根據以上定義分"男女"
係唔會分到
係會以所謂"性徵"分辨 更甚係衣著
但係衣著根本係無分性別 只係人定義出嚟
"性徵"亦都會有例外

除非接受我地就咁用眼係分唔出性別 如果唔係根本唔應該以性器官嚟分別"男女"
見到有咩外表唔啱心水嘅人入你平時去開個"性別"嘅廁所 係未見到人地性器官之前 都唔會覺有咩唔妥嘅時候 你就係真真正正以性器官分男女
我係認同以性器官分辨 咁係會簡單好多

上面話打張紙就可以改性別係太過簡化，，其實要通過一大輪心理及生理及 醫療化驗才會給你改紙上性別

好正，可以公然入女更衣室及嘢

呢個CASE 佢應該會去男廁喎

希望佢覆核成功
如果佢成功
我逢星期六日就改一改性別做女
做福人民

根本就有問題，拎住條丁入女廁仲得了

你做完成個手術咪俾你改 死tb on 99

你嘅問題其實依家班人都係咁要搞，乜男男結婚，女女結婚。法律都係要進步同與時俱進，但要用D可量度方法，唔係班人想點就就晒佢。可能俾D第3性別揀1次結婚對方姓別，或者從來法律唔承認非男女締結都係一個選擇。
簡單呢講，我建議係用人一出世天然性別，男就男，女就女，第3性就第3性。
法律簡單界定男女第3性之間關係法規，好過依家連男不男，女不女。不停要你哋改例，宗教信仰去就佢哋自己心理同身理唔同嘅問題

啲所謂男身女心keep住做男性不知幾正
得閒就跟啲靚仔入同一個廁所𥄫嘢
橫掂都無切j，都係玩屎忽
對性生活無影響，得閒仲可以屌下閪

係對班假扮嘅先有影響
無得教女子自衛術同入女廁𥄫女

性別認同 同 性傾向係兩樣野嚟嘅...

彈出彈入

唔得la 人類唔住山洞
違反自然定律

住山洞其實都有少少違反自然
因為自然同人為係相對
經過人思考而作出嘅行動 有幾多係自然

性別認同唔係變性人呀！

香港仲未識分呢堆濕鳩嘢

有j點叫女人
有鳩的妖魔？

食屎啦
唔做手術又想變性
歧視你老母閪
唔好話你歧視自己原本嘅性別先想變性？
如果性別你唔理生理結構，噉你點解要變性先？

有條撚走男廁定女廁

好合理喎
緊係變晒先計

侵：左膠最近同我講只要認為自己係女人就可以改性別呢欄，我聽完之後想同希拉莉講對唔住，我成為咗第一位女性總統

所以我話「你唔畀佢去男廁其實更麻煩」
問題係法律上佢性別仍然係女性
入男廁應該犯法？

去殘廁

其實以性器官衡量男性同女性真係無乜問題
男廁同女廁都係以性器官作為考量而設計
就算你係同性戀 你都唔係男入女廁 女入男廁㗎啵

但係 同性戀呢個例子似乎不太相干？
性別認同 同埋 性傾向係兩回事

根據左膠啲麻煩嘢，要視乎你性別認同係男定女，同你個身體冇關係，如果你有J入女廁，而自覺性別係女人，咁都唔可以被歧視架

終審會贏，高院d官太低質素，好似陳慶偉呢d根本係九流律師都可以做法官

乜柒xy46 xx46

“You cannot live the life of a whore and expect a monument to your chastity,”

咁如果改埋dna呢

我認為個標準冇問題
外貌同聲線冇一個明確標準區分男性同女性
靠性器官區分唔係用XY我覺得已經好寬容

如果勝訴就正
我都去簽返份聲明，改做女人
一得閒就去女廁更衣室玩下賓周
分分鐘仲食到女
玩厭左就簽返份聲明變返男人
最緊要拒絕做侵入式手術
無得輸

呢句直頭戇鳩 我希望佢係耶教(呢挺人唔知點解好多耶撚) 咁就可以祈禱問天父點解要搞到女人生理心理都咁撚複雜

自己性別自己決定有咩問題？

外國已經癲到咁玩：

一三五係女，二四六係男，星期日係雙性人

又或者，日頭係男，夜晚係女，日蝕係gay，月蝕係Lesbian

再或者去餐廳係男，去shopping係女，去東岸係男，西岸係女，咁去西岸嘅餐廳算咩？我點知佢

以上純粹用誇張法說明左膠玩到咩地步，未必係100%準

要佢入男廁，但係又要渣住張性別F身份證?好矛盾姐

所以新聞果三條垃圾
一係真心想玩野
一係真係痴撚左線
睇怕係驚做手術比醫生發現係痴線先咁抗拒

如何佢俾人強姦

男男理論上只能雞姦
但實際上驗傷報告指出肛門無受到任何傷害

咁仲成唔成立？

就算唔做手術都會食激素啦，本身個性器官根本起唔到作用
唔想承受手術風險都正常，真係一定要下下做全套?